---
aid: 9025
zid: 581979
title: "深河桑，军工口上马这玩意如何？"
author: SgtRL-3
date: 2015-02-11 07:29:01+07:00
lastmod: 2015-06-26 10:48:00+07:00
---

SgtRL-3 于 2015-2-11 07:29:01 发表了：

_本帖最后由 SgtRL-3 于 2015-2-11 07:31 编辑_

挪威 Kammarlader M1842 后膛步枪，使用旋转式枪栓，单发装弹，最重要的两点：弹药和澳宋军队的前装线膛枪通用（米尼弹），而且还没有德莱赛击针枪的火药气体外泄问题。

能否考虑小规模生产一批替换霍尔 M1819 给海兵使用？

---

liutom2 于 2015-2-11 08:32:04 发表了：

狒狒们暂时不需要更先进的步枪了

---

深潜者 于 2015-2-11 08:36:53 发表了：

生产炸药对临高众有多难？

&nbsp; &nbsp; 当然作为发射药与炮弹装药的无烟火药/炸药确实难度非常大。那矿用、手榴弹用炸药（比如铵油炸药啥的）呢？这个以临高的技术水平生产起来很容易吧？而且性价比远胜于黑火药。

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 08:50:54 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-11 08:36
>
> 生产炸药对临高众有多难？
>
> &nbsp; &nbsp; 当然作为发射药与炮弹装药的无烟火药/炸药确实难度非常大。那矿用、手榴弹 ...

不要紧，米尼弹，用的还是黑火药......

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 08:52:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-11 08:36
>
> 生产炸药对临高众有多难？
>
> &nbsp; &nbsp; 当然作为发射药与炮弹装药的无烟火药/炸药确实难度非常大。那矿用、手榴弹 ...

......等等，你疯了吗？拿硝铵炸药做发射药？！

---

深潜者 于 2015-2-11 09:06:22 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 08:50
>
> 不要紧，米尼弹，用的还是黑火药......

这里说的不是发射药，无烟火药发射药的技术难度确实较高。但矿用、手榴弹用炸药就那么高的要求了

---

深潜者 于 2015-2-11 09:09:14 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 08:52
>
> ......等等，你疯了吗？拿硝铵炸药做发射药？！

铵油炸药是用来开矿、装填手榴弹等用的，谁拿它做发射药？连炮弹装药都不合适呢！

---

Brain1127 于 2015-2-11 09:26:26 发表了：

硝铵/铵油炸药目前只适合做矿山爆破、地雷、手榴弹。

发射药一概别想。。

但是问题是，除掉发射药，还有多少地方需要用炸药的？

又不是开发澳大利亚的大型露天矿，需要大量炸药直接爆破掉地表土层和石头。。

无烟发射药估计只能慢慢的去爬批量制备苯/甲苯的科技树。。无论是苦味酸还是 TNT，都离不开这个倒霉的环型。。

另，如果可行的话，建议是否能开展爪哇、文莱附近浅层原油的前期勘探和试采。。有了油，这些科技树才有开始爬的可能性。

就算苯无法获取，还可以用土炼油分馏出煤油、汽油、柴油用。

---

eumenes 于 2015-2-11 11:53:25 发表了：

卡曼尔莱德还是应该生产一些的，后膛枪骑兵用着方便。

而且这东西卧姿蹲姿装填比前装枪容易得多，按说很便于战术安排。

---

东门吹雨 于 2015-2-11 12:56:57 发表了：

米尼步枪+完全足够横扫全世界，搞那么多干嘛。浪费资源。

---

东门吹雨 于 2015-2-11 12:58:56 发表了：

+滑膛炮

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 13:21:45 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 12:56
>
> 米尼步枪+完全足够横扫全世界，搞那么多干嘛。浪费资源。

如此说来美国人预研 6 代机也是浪费资源。把 F-22 改进一下再造个 1000 架就足以横扫任何一国的空军了。

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 13:25:34 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 13:21
>
> 如此说来美国人预研 6 代机也是浪费资源。把 F-22 改进一下再造个 1000 架就足以横扫任何一国的空军了。

等等，这玩意连 6 代机都不算，只是给特殊需求的部队用的......你最好想象下骑着马，打伏击时用前装枪有多蛋疼。

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 13:26:16 发表了：

_本帖最后由 SgtRL-3 于 2015-2-11 13:28 编辑_

网络故障二连了。删掉一个。

---

东门吹雨 于 2015-2-11 13:44:17 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 13:21
>
> 如此说来美国人预研 6 代机也是浪费资源。把 F-22 改进一下再造个 1000 架就足以横扫任何一国的空军了。

环境完全不一样，有什么可比性。

在临高位面你找出一个可以在军事科技上可以和元老院叫板的势力来。

简直胡搅蛮缠。

---

cicsy 于 2015-2-11 13:48:28 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-2-11 09:26
>
> 硝铵/铵油炸药目前只适合做矿山爆破、地雷、手榴弹。
>
> 发射药一概别想。。
>
> 但是问题是，除掉发射药，还有 ...

除了液氮温度可疑以外，不计成本我可以在临高条件搞出八硝基立方烷。

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 15:12:37 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 13:44
>
> 环境完全不一样，有什么可比性。
>
> 在临高位面你找出一个可以在军事科技上可以和元老院叫板的势力来。
>
> 简 ...

好吧，我这例子举的不恰当。

但你要考虑到敌对政权不会干坐着。同时我们也不知道是不是还有别的虫洞，有一个人，或者一群人和 500 废一样穿越过来了。

所以攀科技树这件事是一刻也不能停的。

---

ferrochrome 于 2015-2-11 15:22:59 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 13:25
>
> 等等，这玩意连 6 代机都不算，只是给特殊需求的部队用的......你最好想象下骑着马，打伏击时用前装枪有多 ...

骑兵就该用马刀，要啥后装枪啊

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 15:31:00 发表了：

> ferrochrome 发表于 2015-2-11 15:22
>
> 骑兵就该用马刀，要啥后装枪啊

你是个骑兵，和敌人隔着鹿寨，你准备怎么用马刀解决问题啊？

---

东门吹雨 于 2015-2-11 15:31:16 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-11 15:12
>
> 好吧，我这例子举的不恰当。
>
> 但你要考虑到敌对政权不会干坐着。同时我们也不知道是不是还有别的虫洞，有 ...

你干脆说明儿天顶星人就打过来了，让元老院批准预研歼星舰得了。

---

SgtRL-3 于 2015-2-11 15:33:22 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 15:31
>
> 你干脆说明儿天顶星人就打过来了，让元老院批准预研歼星舰得了。

如果那样的话......攀科技树更加不能停了。

---

zhaozhanghua 于 2015-2-11 15:42:29 发表了：

为了能作出合成染料，我这个被服厂厂长豁出命来也要去文莱挖石油！

---

eumenes 于 2015-2-11 16:24:14 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 13:44
>
> 环境完全不一样，有什么可比性。
>
> 在临高位面你找出一个可以在军事科技上可以和元老院叫板的势力来。
>
> 简 ...

在具体战术环境中还不能这么托大。

起码临高的骑兵全然拿不出手，而南北战争的经验表明装备后膛枪对骑兵小规模战斗帮助很大。

---

东门吹雨 于 2015-2-11 23:27:52 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-11 16:24
>
> 在具体战术环境中还不能这么托大。
>
> 起码临高的骑兵全然拿不出手，而南北战争的经验表明装备后膛枪对骑 ...

并不是反对一切新式武器的开发，只是现在条件不充许。

如果说，元老院已经有了 19 世纪美国的工业规模，地盘（哪怕只有一半），人口。

别说开一个后膛步枪的试用，只要有合理，就是开十个也行啊。

现在的当务之急，是把尽可能多的资源投入的工业生产和再扩大上。武器装备方面，够用就行。

毕竟，工业越发达，高端，军事上可应用的武器装备就越先进，产量也越大。

---

icc120 于 2015-2-12 02:45:32 发表了：

借坡歪楼,要是 60 年代的 tg 整体覆盖大明...就留下大髡国的控制区不变.....元老院准备摆个什么姿势迎接无产阶级铁拳呢...

---

深潜者 于 2015-2-12 08:04:01 发表了：

> zhaozhanghua 发表于 2015-2-11 15:42
>
> 为了能作出合成染料，我这个被服厂厂长豁出命来也要去文莱挖石油！

合成染料以煤焦油、木馏油为原料即可吧？无需石油的。

PS 苦味酸是种好染料

---

Brain1127 于 2015-2-12 08:52:25 发表了：

现阶段临高的骑兵战斗主要针对的是侦查性质的突然接触。

怀疑超过 80 公分的长度都不适合。还不如配备胸甲、左轮。

鞍袋里面配置一把普通米尼步枪或者霍尔，用于下马步战。

---

深潜者 于 2015-2-12 09:26:16 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 23:27
>
> 并不是反对一切新式武器的开发，只是现在条件不充许。
>
> 如果说，元老院已经有了 19 世纪美国的工业规模，地 ...

纸包弹后装枪的生产没比米尼枪困难吧？历史上德莱赛不是比米尼枪更早普及的吗？

---

eumenes 于 2015-2-12 09:32:54 发表了：

> 东门吹雨 发表于 2015-2-11 23:27
>
> 并不是反对一切新式武器的开发，只是现在条件不充许。
>
> 如果说，元老院已经有了 19 世纪美国的工业规模，地 ...

有 19 世纪美国工业规模也太托大了。

元老院只要能稳固的控制广东，治下六七百万人口就有足够余地可以尝试各色新玩具。

不过我觉得现阶段轻武器方面还是应该在米涅之外有新尝试的，譬如说生产装备少量惠斯沃斯步枪，训练一批精确射手。

无论明军清军都是封建军队，其战斗意志组织指挥都高度依赖各级军官之间人身依附的关系网，少量精确射手在三四百米开外打死若干军官足以造成极大的混乱，若能象那次著名战例那样 900 码击毙主将，对明军这样的敌人只怕一发子弹就能打赢一场战役。

---

深潜者 于 2015-2-12 09:48:14 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 09:32
>
> 有 19 世纪美国工业规模也太托大了。
>
> 元老院只要能稳固的控制广东，治下六七百万人口就有足够余地可以尝 ...

临高的武器在战斗力上已经超级过杀了。继续攀武器技术与其说是增加战斗力，倒不如说是在保证战斗力的前提下尽可能省钱。

---

hawkklins 于 2015-2-12 10:08:25 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-2-11 09:26
>
> 硝铵/铵油炸药目前只适合做矿山爆破、地雷、手榴弹。
>
> 发射药一概别想。。
>
> 但是问题是，除掉发射药，还有 ...

嗯，老老实实爬石化的科技树吧。有了那几个环和一些附属产品，有机合成方面的活儿也可以稍微开展一下了。

---

eumenes 于 2015-2-12 10:22:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-12 09:48
>
> 临高的武器在战斗力上已经超级过杀了。继续攀武器技术与其说是增加战斗力，倒不如说是在保证战斗力的前提 ...

临高军的武器优势很大程度上要用来弥补业余军官团瞎指挥和数量劣势。

---

深潜者 于 2015-2-12 10:28:01 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:22
>
> 临高军的武器优势很大程度上要用来弥补业余军官团瞎指挥和数量劣势。

临高的军官团其实也不算特别业余。起码不比南北战争头一年双方海量扩军时的军官团业余吧？

---

eumenes 于 2015-2-12 10:32:17 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-12 10:28
>
> 临高的军官团其实也不算特别业余。起码不比南北战争头一年双方海量扩军时的军官团业余吧？

人家好歹有一票西点生当骨干，其中不乏有长期服役指挥过大部队作战的，髡人军队里前军官是个位数，其中最高级别的就是连长吧？

---

深潜者 于 2015-2-12 10:43:35 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:32
>
> 人家好歹有一票西点生当骨干，其中不乏有长期服役指挥过大部队作战的，髡人军队里前军官是个位数，其中最 ...

&nbsp; &nbsp;南北战争中不是将以前的职业军官塞入新组建军队作为骨干的呀！整个军队的战略指挥层面确实是有西点生主导的，但师、团级的层次上就主要是新官啦！参见《火的考验：美国内战及重建》

&nbsp; &nbsp; 征召一个 3 年服役期的团的过程是这样的：一些重要人物成立一个征兵办公室，并负责组织征兵集会，当入伍的人满 100 名后便被编成一个连，当时的十个连组成一个团。根据长期以来在民兵和志愿兵中形成的传统作法，**大部分连的士兵选举产生连级军官(上尉及中、少尉)；而连级军官再选举团级军官(上校、中校和少校)。州长正式任命团级军官，但通常任命那些由下级军官选举上来的人。**实际上，各级军官的选举常常取决于他们组建连队时所起的作用或者他们的政治影响。军官的当选往往是对他们的领导资格在形式上的认可。征兵与部队编制主要以地域为基础。一个连，有时甚至整个团的人都来自一个城镇、县或市。联邦军队中许多团的组成是由种族决定的。许多团，有时整个旅主要由美籍德意志人或美籍爱尔兰人组成。

&nbsp; &nbsp; 人们不难想象这种制度会给军队纪律带来何种影响。士兵们起初只愿遵从那些他们认为合理的命令。有些人认为过去在家乡时是同自己地位平等的邻居，此时已是佩带肩章的上级，人们对此很难转过弯儿来。如果执行纪律就意味着自己可能在选举中下台，或者可能在战后本县的选举中遭到失败，军官们就不愿执行它。军官们被他们的部下瞧不起也是常有的事。**许多军官对如何训练和指挥士兵知之甚少或毫无所知。一名宾夕法尼亚士兵于 1861 年写道；“罗伯茨上校对大部分简单军事动作要领一窍不通。我们的团没有一套管理制度……。我们只能被称作一群不能与敌人交战的乌合之众。”**但是，如果相信邦联职业军人的话，那就是他们的敌人情况也并不妙。哈珀斯渡口驻军指挥官约瑟夫·E·约翰斯顿将军于 1861 年 7 月抱怨说，他的军官和士兵是如此之缺乏“纪律和训练”，因而“无法将他们送上战场”。在谈到一个团时，约翰斯顿说：“我不愿用一个正规连去换一个整团。”

&nbsp; &nbsp; 1861 年从美国正规军辞职后加入邦联军队的 313 名军官也成了邦联军队的领导骨干。当然，**其它 767 名正规军军官仍留在联邦军队，但遵照温菲尔德·斯科特作出的一项政策性决定，他们大多数人仍留在联邦正规军里，没有被派到志愿军团队去发挥他们军事教官和指挥官的骨干作用。**斯科特需要在策略上保持他认为可以完全依赖的这个唯一战斗实体——正规军作为志愿军的榜样，而不是作为他们的领导。后来，虽然有几百名正规军军官被允许加入了志愿军，但许多人在整个战争期间仍一直在这支小小的正规军里任上尉、中尉或少尉，而志愿团却在那些从平民中提拔的上校的指挥下一路跌跌撞撞。南部在利用训练有素的军官去熏陶它的志愿军方面较北部领先了一大步。

&nbsp; &nbsp; 在**内战开始的第一年，大部分军官和类似军官的人都是未经过训练的新兵。按照欧洲军队的标准，美国新兵简直就是武装起来的群氓。军官们在训练他们的士兵们之前，必须先教会自己。在反映内战的文学作品中尽是描写上校和上尉为了比他们的士兵先学一步而在午夜煤油灯下学习关于操练及战术法典的情景。**这种情况也同样发生在北部最高层领导人中，如亚伯拉罕·林肯为了当好总司令，阅读了大量有关战略方面的书籍。最后，这些美国志愿军成了顽强的、有实战经验的老兵——可以同任何欧洲军队在军事技术上匹敌；而且他们在动力因素上占有优势，因为他们有比历史上任何军队都高的文化素养，他们作为普通公民和选民更懂得为什么而战。

---

eumenes 于 2015-2-12 10:46:11 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-2-12 10:49 编辑_

> 深潜者 发表于 2015-2-12 10:43
>
> 南北战争中不是将以前的职业军官塞入新组建军队作为骨干的呀！整个军队的战略指挥层面确实是有西点生 ...

你这引文已经说了——因为他们有比历史上任何军队都高的文化素养，他们作为普通公民和选民更懂得为什么而战——髡人不仅没有这些，自己还是很成问题的异族统治者。

---

深潜者 于 2015-2-12 10:50:14 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:46
>
> 你这引文已经说了——双方士兵都有很好的文化素养，南方士兵还有保家卫国的精神原子弹——髡人不仅没有这 ...

只是说临高的军官团相对于近代来说并不算特别业余。

大革命以前的近代军队不需要文化素质、爱国心啥的。

---

eumenes 于 2015-2-12 10:58:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-12 10:50
>
> 只是说临高的军官团相对于近代来说并不算特别业余。
>
> 大革命以前的近代军队不需要文化素质、爱国心啥的。 ...

别瞎说，你自己的引文可从不否认美国内战初期军官团的极端业余和不合格。

如果你有有文化有使命感的新兵，那么军官团即使很业余也能快速成长。

如果你有专业化上规模的军官团，那么也能把大群浑浑噩噩的农村文盲艹成合格的军队。

然后髡人军队是高度业余的军官团和文盲农夫的结合体——领导者还是异族征服者，大批下级军官本身就是从文盲农夫里急就章提拔上来的——这么销魂的军队构成如果还能高枕无忧那真是不知死字怎么写。

---

深潜者 于 2015-2-12 11:04:46 发表了：

_本帖最后由 深潜者 于 2015-2-12 11:05 编辑_

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:58
>
> 别瞎说，你自己的引文可从不否认美国内战初期军官团的极端业余和不合格。
>
> 如果你有有文化有使命感的新 ...

临高军有米尼枪，排个差不多直的横队停下来开枪，听到炮响、看到骑兵冲锋别退就行。业余军官团+壮丁做不到吗？**练个几年还成长不起来？伏波军都成军多少年了，哪儿能还那么业余？  
** 临高的对手是什么水平的军队呀！

---

eumenes 于 2015-2-12 11:09:03 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-12 11:04
>
> 临高军有米尼枪，排个差不多直的横队停下来开枪，听到炮响、看到骑兵冲锋别退就行。业余军官团+壮丁做 ...

你觉得很容易做到么？

再者，你觉得作到这些就够了么？

你以为让几千上万人行军吃饭驻扎在战场上运动展开是很容易能学会的？

---

罗莉控 于 2015-2-12 11:29:46 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:46
>
> 你这引文已经说了——因为他们有比历史上任何军队都高的文化素养，他们作为普通公民和选民更懂得为什么而 ...

从前文来看，澳宋军队确实是历史上前所未有的全识字军队，即使士兵入伍时还不识字，一年以后也无疑有丙种文凭了

---

罗莉控 于 2015-2-12 11:34:27 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 11:09
>
> 你觉得很容易做到么？
>
> 再者，你觉得作到这些就够了么？

这是一个还没有军校，还没有军官教育体系的时代。澳宋陆军摸索培养出能指挥数万人在战场上运动的指挥官会花很大力气，但是只要能培养出一名，后面的十个，一百个就都是水到渠成了。

---

eumenes 于 2015-2-12 11:37:32 发表了：

> 罗莉控 发表于 2015-2-12 11:29
>
> 从前文来看，澳宋军队确实是历史上前所未有的全识字军队，即使士兵入伍时还不识字，一年以后也无疑有丙种 ...

髡人只是办了扫盲班，离全识字还远着呢。

---

深潜者 于 2015-2-12 11:40:31 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 11:09
>
> 你觉得很容易做到么？
>
> 再者，你觉得作到这些就够了么？

李自成做到这些用什么了？别无限强化 17 世纪的战争水平呀！

---

罗莉控 于 2015-2-12 11:47:21 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 11:37
>
> 髡人只是办了扫盲班，离全识字还远着呢。

归乡那几节中描述了伏波军的基层士兵，连士官都还不是的符富下士的情况。入伍前完全的文盲，入伍后一年获得丙种文凭。能认识数字，看懂时钟日历，会一百以内加减乘除，能读书看报。伏波军和 PLA 一样，是一支会学习的军队。

---

这该死的天气 于 2015-2-12 11:56:45 发表了：

把石油变成三苯，文莱的轻质环烷基原油是很好的原料，以临高目前的能力，可以造出常压分馏塔或者罐，提供石脑油做原料。

但是，接下来的石脑油加氢就足以卡住化工口和机械口，且不说首次开工的高纯氢源，临氢高压反应器就很要命。

再往下，重整装置把石脑油变成三苯、氢气及其他，重整催化剂要用到铂、铼、锡，生产难度大。而且还需要氢气的循环压缩机和增压机。

上面这一关也通过了？好，最后，苯、甲苯、二甲苯难以直接通过分馏塔分离，现代是用环丁砜进行抽提蒸馏，临高就别指望了。

so，请不要急着在大明就开展轰轰烈烈的石化工业来生产三苯，即便是本位面也是到了 1940 年代才开始有工业化实验。

---

兰度 于 2015-2-12 12:07:13 发表了：

后膛枪都已经列装了，不知道你们还在吵什么。

---

eumenes 于 2015-2-12 12:15:53 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-12 11:40
>
> 李自成做到这些用什么了？别无限强化 17 世纪的战争水平呀！

农民军是靠十多年不断死人才学会战争的。

李自成几万人被打得剩下几百个不是一次两次，这么残酷的优胜劣汰后幸存下来的自然学会怎么打仗了。

髡人能用这种办法学习么？

---

tgwtgw 于 2015-2-12 13:43:42 发表了：

> icc120 发表于 2015-2-12 02:45
>
> 借坡歪楼,要是 60 年代的 tg 整体覆盖大明...就留下大髡国的控制区不变.....元老院准备摆个什么姿势迎接无产阶 ...

跪&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;

---

liutom2 于 2015-2-12 23:15:05 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 09:32
>
> 有 19 世纪美国工业规模也太托大了。
>
> 元老院只要能稳固的控制广东，治下六七百万人口就有足够余地可以尝 ...

没等狙击手找到对方主将，临高的米尼枪手方针就把对面的主力放翻了。

几千只米尼枪对 500 米外进行集火盲射，这效果和马克沁是差不多的。

---

arwood 于 2015-2-13 15:27:29 发表了：

依我看不如上夏塞波，旋转后拉枪机，纸壳定装弹，黑火药发射药，以后可以一步步改进成使用铜壳弹、桥夹、无烟发射药的型号

---

SgtRL-3 于 2015-2-13 17:21:32 发表了：

> arwood 发表于 2015-2-13 15:27
>
> 依我看不如上夏塞波，旋转后拉枪机，纸壳定装弹，黑火药发射药，以后可以一步步改进成使用铜壳弹、桥夹、无 ...

夏赛波和德莱赛没有本质的进步......还不如一步到位上中间发火使用弹仓的 G88 好了。

---

深潜者 于 2015-2-14 16:45:08 发表了：

> 兰度 发表于 2015-2-12 12:07
>
> 后膛枪都已经列装了，不知道你们还在吵什么。

后装枪比米尼枪复杂多少？本时空中作为后装枪的德莱塞不是先比米尼枪大规模量产的吗？

---

深潜者 于 2015-2-14 16:51:10 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-13 17:21
>
> 夏赛波和德莱赛没有本质的进步......还不如一步到位上中间发火使用弹仓的 G88 好了。

你说的应该是 G71/84 吧？G88 不是委员会步枪/汉阳造吗，能造 G88 的话，直接上 G98 之类的好了

---

SgtRL-3 于 2015-2-14 16:52:27 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-14 16:51
>
> 你说的应该是 G71/84 吧？G88 不是委员会步枪/汉阳造吗，能造 G88 的话，直接上 G98 之类的好了

G71 也是没有弹仓的......我是想要 G84，那个“九子连发”。

---

深潜者 于 2015-2-14 17:09:43 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-2-14 16:52
>
> G71 也是没有弹仓的......我是想要 G84，那个“九子连发”。

连黑尔都上硝化淀粉了，临高是不是该考虑做好无烟发射药与炮用炸药的技术储备了？尤其是假如黑尔的技术扩散到欧洲其他国家的话。

---

兰度 于 2015-2-14 22:40:15 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-14 16:45
>
> 后装枪比米尼枪复杂多少？本时空中作为后装枪的德莱塞不是先比米尼枪大规模量产的吗？

所以说不知道你们在吵什么。还有德莱赛这种垃圾货怎么老有人惦记。

---

深潜者 于 2015-2-14 23:06:01 发表了：

> 兰度 发表于 2015-2-14 22:40
>
> 所以说不知道你们在吵什么。还有德莱赛这种垃圾货怎么老有人惦记。

与前装米尼枪比德莱塞一点都不差呀！

举德莱塞的例子只是因为德莱塞大规模列装的时间比米尼枪还早，或许它的生产难度还没米尼枪高。临高当年真的不能直接上后装枪吗？

如果是米尼枪的替换型号的话，自然要用更先进的设计。

---

兰度 于 2015-2-14 23:13:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-14 23:06
>
> 与前装米尼枪比德莱塞一点都不差呀！
>
> 举德莱塞的例子只是因为德莱塞大规模列装的时间比米尼枪还早，或许 ...

您先去把书翻一翻，看看海兵队厦门之战用的是什么步枪。

---

深潜者 于 2015-2-14 23:19:40 发表了：

> 兰度 发表于 2015-2-14 23:13
>
> 您先去把书翻一翻，看看海兵队厦门之战用的是什么步枪。

我的意思是从本时空的科技路线图发展来看，后装枪的量产似乎比米尼枪还早。当年临高或许可以直接全上后装枪，而干脆不用米尼枪。

---

兰度 于 2015-2-14 23:20:58 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-14 23:19
>
> 我的意思是从本时空的科技路线图发展来看，后装枪的量产似乎比米尼枪还早。当年临高或许可以直接全上后装 ...

当初是当初，眼下是眼下。所以说这个话题已经没有讨论意义了。

---

深潜者 于 2015-2-14 23:25:50 发表了：

> 兰度 发表于 2015-2-14 23:20
>
> 当初是当初，眼下是眼下。所以说这个话题已经没有讨论意义了。

只是搭车问一下：明末裙穿一窝蜂的上米尼枪真的是最好选择吗？

本时空中实用量产的后装枪出现得比实用量产的米尼枪还早，是不是说明后装枪的生产其实还可以比米尼枪简单？

---

兰度 于 2015-2-14 23:27:20 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-2-14 23:25
>
> 只是搭车问一下：明末裙穿一窝蜂的上米尼枪真的是最好选择吗？
>
> 本时空中实用量产的后装枪出现得比实用量 ...

弄个小号弗朗机比米尼枪什么的都要简单得多。

---

深潜者 于 2015-2-14 23:36:43 发表了：

> 兰度 发表于 2015-2-14 23:27
>
> 弄个小号弗朗机比米尼枪什么的都要简单得多。

别抬杠，这里显然说的是具有实用性的后装步枪呀！你说的是固定子铳的霍尔弗朗机吗？

---

兰度 于 2015-2-14 23:43:38 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2015-2-14 23:45 编辑_

> 深潜者 发表于 2015-2-14 23:36
>
> 别抬杠，这里显然说的是具有实用性的后装步枪呀！你说的是固定子铳的霍尔弗朗机吗？

哪怕原始版的霍尔也至少不会向后泻出火药燃气灼伤射手，比德莱赛还强些。

---

lzy0702 于 2015-2-16 10:53:43 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-2-10 20:26
>
> 硝铵/铵油炸药目前只适合做矿山爆破、地雷、手榴弹。
>
> 发射药一概别想。。
>
> 但是问题是，除掉发射药，还有 ...

苯和甲苯煤焦油里有的是

我担心狒狒们造不出那么多硝酸硫酸

---

knifers 于 2015-2-16 11:43:58 发表了：

> icc120 发表于 2015-2-12 02:45
>
> 借坡歪楼,要是 60 年代的 tg 整体覆盖大明...就留下大髡国的控制区不变.....元老院准备摆个什么姿势迎接无产阶 ...

元老院可以把八九十年代的大米覆盖穿过来在前面顶住，然后带着自己的控制区覆盖穿到三百年前。。

---

arwood 于 2015-2-16 12:35:28 发表了：

成熟的后膛枪，枪膛的密闭要保证，要买么点出金属弹壳工艺，要么像夏塞波一样用橡胶密封圈。上面坛友一直问的德莱赛其实真不怎么样，除了射速快，装填方便之外，就是药气泄露，撞针易断、射程不如前膛枪远等缺点了。临高换装后膛枪的话德莱赛达不到要求。

---

SgtRL-3 于 2015-6-22 09:37:37 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:58
>
> 别瞎说，你自己的引文可从不否认美国内战初期军官团的极端业余和不合格。
>
> 如果你有有文化有使命感的新 ...

\*\*

和当时的军队比临高的军官团简直是太专业了，不但有理论基础和实践经验，高级军官里还有大票有正经现代军队服役经验的骨干支撑，陆军何鸣参加过对越自卫反击战，特侦队的队副薛子良去过伊拉克，这样的豪华配置去对付十七世纪还没完成近代化改革的古代军队还会死？

\*\*

---

eumenes 于 2015-6-22 10:53:38 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-6-22 09:37
>
> 和当时的军队比临高的军官团简直是太专业了，不但有理论基础和实践经验，高级军官里还有大票有正经现代军 ...

上万人的军队正规军官个位数。

这还不如南北战争初期的联邦军呢。而那时联邦军指挥水平的稚嫩拙劣可是大大的有名。

---

左武卫将军 于 2015-6-22 11:06:52 发表了：

卡里舍泰瑞卡宾枪

将枪栓稍微改进一下，换成凸榫样式的就可以了。

外置火帽击发，纸壳弹，安全可靠。

---

SgtRL-3 于 2015-6-22 11:50:31 发表了：

> eumenes 发表于 2015-6-22 10:53
>
> 上万人的军队正规军官个位数。
>
> 这还不如南北战争初期的联邦军呢。而那时联邦军指挥水平的稚嫩拙劣可是 ...

**因为你的眼光太高，虽然现在髨贼的业务水平也就是 NCAA 这种业余级别，可惜对手没有 NBA 的啊，全是 CBA 这种伪职业水平，明末这是个比下限的时代...**

---

eumenes 于 2015-6-22 11:56:33 发表了：

> SgtRL-3 发表于 2015-6-22 11:50
>
> 因为你的眼光太高，虽然现在髨贼的业务水平也就是 NCAA 这种业余级别，可惜对手没有 NBA 的啊，全是 CBA 这种伪 ...

明军北方部队起码在排兵布阵的经验上是胜过髡人的（南方平定奢安之乱的那批部队也是如此），而对方又有十几倍于我的数量优势。

髡人脱离海岸大河深入内陆机动作战存在相当的风险。

---

eumenes 于 2015-6-22 12:09:08 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2015-6-22 11:06
>
> 卡里舍泰瑞卡宾枪
>
> 将枪栓稍微改进一下，换成凸榫样式的就可以了。
>
> 外置火帽击发，纸壳弹，安全可靠。

这枪看起来好诱人，各项性能指标简直是为髡人订做的。

---

左武卫将军 于 2015-6-22 16:30:08 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2015-6-22 16:38 编辑_

卡里舍泰瑞卡宾枪介绍：

**1.jpg** _(127.51 KB, 下载次数: 3)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:38 上传

**2.jpg** _(59.77 KB, 下载次数: 3)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:38 上传

**3.jpg** _(153.19 KB, 下载次数: 3)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:36 上传

**4.jpg** _(108.2 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:36 上传

**5.jpg** _(204.82 KB, 下载次数: 5)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:36 上传

**6.jpg** _(85.54 KB, 下载次数: 3)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2015-6-22 16:36 上传

---

Scat 于 2015-6-23 00:01:05 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-11 11:53
>
> 卡曼尔莱德还是应该生产一些的，后膛枪骑兵用着方便。
>
> 而且这东西卧姿蹲姿装填比前装枪容易得多，按说很 ...

可以少量装备骑兵和精锐部队，眼下普通基层军官恐怕应付不来比排队枪毙复杂的战术

---

三文鱼 于 2015-6-23 02:02:15 发表了：

> eumenes 发表于 2015-6-22 11:56
>
> 明军北方部队起码在排兵布阵的经验上是胜过髡人的（南方平定奢安之乱的那批部队也是如此），而对方又有十 ...

你指的的是密集方阵冲打字机还是散兵线冲排队枪毙？

---

liutom2 于 2015-6-23 09:18:04 发表了：

> eumenes 发表于 2015-2-12 10:32
>
> 人家好歹有一票西点生当骨干，其中不乏有长期服役指挥过大部队作战的，髡人军队里前军官是个位数，其中最 ...

好像有个营长

---

深河 于 2015-6-25 10:54:01 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2015-6-22 16:30
>
> 卡里舍泰瑞卡宾枪介绍：

他这个弹药其实比较麻烦了，弹丸底部做几圈凹槽然后里面涂蜂蜡就能起到近似效果。

---

bingbing305 于 2015-6-25 22:32:23 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2015-6-26 06:06 编辑_

> 深河 发表于 2015-6-25 10:54
>
> 他这个弹药其实比较麻烦了，弹丸底部做几圈凹槽然后里面涂蜂蜡就能起到近似效果。

为什没不直接走铜底纸壳弹？ 绕个大圈专门设计出一批三四年就要被淘汰的枪和弹。 不可能因为历史上出现过，就试验装备。有这功夫，不如多研究一下炮和炮弹。 远程，DPS，范围攻击都是靠炮。 枪弹的科技树规划应该是这样的。

1 五&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;米尼弹

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

2 五&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;铜底纸壳弹&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;无烟火药&nbsp; &nbsp; 直壳有缘弹 （单打一，杠杆枪）

3 五&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp;&nbsp;无緣縮口瓶型，自动武器用

---

左武卫将军 于 2015-6-26 10:44:07 发表了：

> bingbing305 发表于 2015-6-25 22:32
>
> 为什没不直接走铜底纸壳弹？ 绕个大圈专门设计出一批三四年就要被淘汰的枪和弹。 不可能因为历史上出现过 ...

牛逼大发了！！

---

左武卫将军 于 2015-6-26 10:48:25 发表了：

> 深河 发表于 2015-6-25 10:54
>
> 他这个弹药其实比较麻烦了，弹丸底部做几圈凹槽然后里面涂蜂蜡就能起到近似效果。

说的是发射药的密封，那个毡垫就是起到这个效果的。

光弹丸底部做几圈凹槽然后里面涂蜂蜡起不到效果。

纸壳弹时代最要紧解决的就是闭气问题。

铜壳弹时代闭气不是问题，反而是枪械如何围绕子弹设计才是主要的。

---
